兄代弟駕車 撞斃過路婦

兄代弟駕車 撞斃過路婦

事發現場遺下一大灘血迹。梁瑞帆攝

【本報訊】黃大仙發生致命交通意外，一輛本田私家車昨早在飛鳳街行駛，失控撞倒一名正在過馬路的七旬老婦，全車餘勢未止鏟壆撞欄，老婦夾在車頭與欄杆之間，送院搶救後不治。警方調查後以涉嫌危險駕駛引致他人死亡拘捕41歲「代駕」司機，正調查車禍起因，包括司機是否不熟悉汽車性能，誤將油門當腳掣，事後拖走私家車檢驗。

油門當腳掣 涉危駕被捕

無辜命喪輪下的女途人劉婆婆（劉瑞儀，70歲）與家人居住黃大仙竹園北村榕樹樓一單位，事發時偕家人沿黃大仙鳴鳳街過馬路，詎料遭遇橫禍，親友事後赴醫院認屍時哭成淚人。

事發於昨早11時許，一輛本田思域私家車沿飛鳳街行駛，據稱車上有一家五口，當中被捕的41歲姚姓男子原本是車上乘客，該車由胞弟駕駛，至上址時姚弟人有三急，下車往洗手間，其後姚改登上司機位，欲將車駛前接回胞弟，隨即發生意外。

當時私家車沿飛鳳街轉右往鳴鳳街方向，劉婆婆剛好由車頭左至右過馬路，車輛卻告失控，先撞向劉婆婆，再衝前十米剷上石壆掃漽約兩米長欄杆，其時劉婆婆被夾在車頭與欄杆之間，身體多處受傷昏迷。有途人見狀立即報警，待救護員到場安排女事主送院，延至大約半小時後證實不治。

附近玉器店女職員Winnie稱，當時在店內聽到一聲巨響，出店察看即見發生車禍，當時司機下車後神情慌張，不斷向人強調：「我有拉手掣！」而與死者隨行的男親友則坐在路邊哭喊：「快啲搵人嚟倒車呀！」其後有救護車到場，待消防救出事主後，抬上擔架床送院。

警方封鎖現場調查，撿獲相信屬於女死者的一雙黑色球鞋，並在車前位置發現大灘血迹，初步獲悉姚有車牌，但平日甚少開車。有人接受調查時聲稱事發一刻正調較收音機頻道，未料卻發生車禍，疑是誤將油門當腳掣，並強調是有拉手掣。警方事後以涉嫌危駕導致他人死亡拘捕姚帶署，正調查意外原因。

■記者劉柏麟、梁瑞帆

上一則
上一則
張宇人斥政策辱海外醫生

下一則
下一則
UA財務創辦人豪宅失竊400萬

雪藏牌害死人

男都油門當腳掣

雪藏牌 垃圾司機

廢老 -1
公屋 +1
生果金 -1
$2補貼 -1

睇個人，有啲人十年唔渣車，但係一返到司機位就乜都返晒嚟